華為將向蘋果、三星收取5G專利費

華為表示，將向蘋果（美︰AAPL）、三星等手機巨頭收取5G專利許可費，此舉有可能為華為創造可觀的收入來源。華為打算將專利費重新投入研發，以保持其在無線網絡中的領先地位。

華為首席法務官宋柳平表示，將與蘋果及三星談判費率及潛在的交叉許可協議。華為承略收取的費率將低於高通、易利信、諾基亞等競爭對手。華為對遵循5G標準的每部手機專利許可費上限為2.5美元。

華為又指，美國的制裁不應影響其與美國公司之間交叉許可的能力，因這些專利是公開可用的。

高通早前對每部iPhone索取7.5美元專利費，蘋果認為並不公平，雙方因此發生激烈爭執。

2019年至2021年期間，華為應收取的專利和許可費約為12億至13億美元，但未說明多少來自5G專利。

被動收入

冇錢買養豬飼料啦

台面就係收費

實際係回佣

想問下佢收咩錢，蘋果同三星用華為5G receiver?

你鬼佬玩中國標準

同問

5G呢項技術 入面有佢專利 不過唔多
所以你用5g 就要比錢佢

發發啦

Can you be more specific?

專利

根據 Strategy Analytics 預測，今年5G智能電話出貨量將達4.5億至5.5億部。以平均值5億部計算，預計華為5G專利費收入達12.5 億美元。

盜版大國學人收專利費
你班外資真係抵撚死架啦
養大隻怪獸食自己

都無用佢制式

只係理論就收人錢

5G有幾種制式

個時國際間決定要用中國標準做5g
而家攞嚟煩 快啲6g la

ON9 你部手機自己無用外國專利技術嗎?
不過而家咁形勢, 外國手機商, 唔似夠膽同佢反檯, 個個望住14個億